[年宵] 請勿光顧劉鳴煒學生組織 維園260-261號檔

劉鳴煒學生組織 年宵搵創作者笨柒

請勿光顧 維園260-261號檔 狗仰大名

香港傑出學生協會

President 會長
WONG, Matthew 黃振暉 The University of Hong Kong 香港大學

Vice President 副會長
NG, Annette 吳鍶淇 The University of Hong Kong 香港大學

Internal Secretary 內務秘書
LEUNG, Jonathan 梁釋之 The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學

External Secretary 外務秘書
WONG, Constance 黃鈺惠 The University of Hong Kong 香港大學

Financial Secretary 財務秘書
TANG, Vincent 鄧從風 The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學

Social Services Officer 社會服務主任
MA, Frederick 馬世儒 The University of Hong Kong 香港大學

Internal Relations Officer 內務關係主任
CHAN, Jacky 陳浩軒 The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學

Public Relations Officer 公共關係主任
WONG, Anisha 王熹雯 The Hong Kong Polytechnic University 香港理工大學

Administrative Officer 行政主任
CHUNG, Macy 鍾嘉琳 Good Hope School 德望學校

push

冇個COMMITTEE MEMBER 個樣係正常既

正想講

左一目測1米3

唔好話靚仔靚女，想搵個正常樣睇下都冇

最左個個小學生黎？

有個係德望

yes

右1 OK

你食開屎？

你真識食

處女+啖啖肉

相由心生

有個食屎狗畫插畫嘅幫咗佢哋design

我覺得要人唔好幫襯人地既話
比d非人身攻擊類 例如佢紅底呀
有錢人剥削之類既會好過對人地評頭品足

應該真係大陸仔

個page有宣傳，唔記得喇

夠曬衛生！

戇撚鳩

D男全部jer霸身型

d成員連恆大都冇個夠膽叫自己傑出學生會

有德望
stay strong respect waman

屌你老母，比多啲資料啦

推

你想要咩資料？

話明outstanding student association 個樣唔outstanding啲點得

提提你：豬西唔一定係處

利申：食家

上埋有線新聞，大家睇路
留意第二幅圖個 logo

啲男仔個樣個個都岩岩巉巉，三尖八角咁

屌呢個傑青會淨係識圍爐打飛機 跟本冇人當你地係傑青成班傻西 一齊做義工為左擦cv 中 有啲人中學有啲成績入左 上到大學明明係地底泥 唯有翻呢度攞自信 年中見唔少
當然入面真係有人好勁 但我敢講大部分都

雖然佢地個樣唔好睇 但我諗都要好勁先入到？

影相條友應該都係免費勞工，上面留咁多位，影到最左條友好似侏儒咁

張海報 ..... 柒撚到

個 LOGO 已經智障

班人學人 Q 手, Q 到好似上左山頂好撚凍咁款

成班好似重型精神病人著緊束衣咁

人哋邀請你，你唔想參加咪直接拒絕囉，有咩值得po上網 你哋係咪嗰啲係條街到俾人叫先生買支旗，會即刻大叫打劫呀嗰啲人嚟

Push dou they PK

多謝支持紅底學生組織
多謝支持本地創作

左一

推到佢仆街冚家剷

totally agger
利申：以前join過一排，發現根本d人個個都小圈子加過份自信到噁心，頂唔順無再玩

呢個個樣係咩事
成隻草泥馬咁嘅

好撚賤

屌咁你就直接講你係因為人哋紅底先狙擊佢啦

搞到我都唔知俾咩反應好

Overall級頭幾名，或者某學科頭幾名就入到
垃圾組織黎 得啲毒撚真係會join

左四我屌喎

家下真係乜撚嘢都可以開聯校組織 傑出？邊撚到傑啊睇過

狙擊原因應該係佢地唔尊重設計
係香港it 狗 會計狗應該要加埋設計狗

啲男仔嘅樣，除咗果個小學生之外，全撚部都係仆街奸狗樣，笑得好撚古惑，老千feel

我block左個on9啦
你仲覆佢

有個係自己major同學

大陸狗樣

真正勁個d入左u就醒覺唔再圍威喂～
因為中學好多時都會學校推你出去搞大龍鳳～

無恥既先會入左u都仲埋沒良心染紅！

最左仲矮過班女

依家係講緊班友個潛台詞係“我肯幫你宣傳算你執到啦 仲唔快啲免費幫我做野” 係講緊班友直頭侮辱左人地個專業
覺得人地辛辛苦苦設計出出黎嘅野可以一句唔該就免費攞去用 同賣旗根本冇得比

sor我真係睇唔出有咩潛台詞，而且佢係叫你提交design，你唔交佢點攞去用？

點唔尊重法

屌你擺明就係其中一個人黎，認啦你係相入面邊個呀

想要人設計唔比錢叫尊重

re錯人 我係話個打手

廿

個名都柒過人

乜撚裡logic嚟，咁講我問你有無興趣做義工、又或者問有無興趣賣旗又係唔尊重？

長期置頂
我今晚都去行

左一果條女唔錯 幾好J

俾個 design 人，然後賺到錢你無份收，只係有得出 credit。好似係。

五毛支那狗最鍾意混洧視聽
盜用你嘅創作就係等於問有冇興趣買旗同做義工

呢單野要出公海啦屌

佢唔係話捐出去慈善用途？同慈善義賣有咩分別？

樓主幾時有講到佢哋盜用創作啊，五毛支那狗確係鍾意混淆視聽

其實啲points嘈過晒架啦
慈善義賣都唔代表要免費比design 你
Designer 唔需要生活？
咁designer 直接出products 賣就得
大家都係nobody
需要經呢啲所謂嘅「平台」？
你估你真係超級大機構可以幫到人出名咩
笑撚死人

首先第一樣班紅底話慈善你就真係信佢係慈善 大陸佬有幾多單慈善組織食夾棍中飽私囊 汶川地震嗰啲善款去撚左邊 香港嗰班買旗嘅都已經成日俾人傳出係穿櫃桶底 咁點解我要信你？
其二你咁講同之前嗰個教會要人哋同佢免費創作海報定乜春
人哋問報酬時你話神會保守你有乜撚嘢分別
個創作係我嘅 我鍾意將佢打完飛機再掟落海都得
但係你憑乜嘢話係慈善用途就夾硬搶我創作

你啱啊支那狗
當啲創作者係屎咁就最撚尊重啊

而家佢係問咋wo，問下都唔得？返工都要錢，唔通我問你做唔做義工幫助山區兒童又要俾你放上網批鬥 ？

最近，陸續有多名各界的創作人收到某個學生組織的PM，
以「落Credit」和「為你提供宣傳平台」為名，
希望創作人無償提供他們的創作品讓組織製作產品，
於年宵攤檔售賣。他們聲稱該組織為非牟利團體，收入會用作捐款。

隔離Post到copy出嚟

左一笑撚到我

不如你黎我公司無償幫我做野
有錢賺我都會捐出去
會落返credit
我問下架啫

放心我會同天主祈求保守你嘅心

第一，佢紅底信唔過關尊唔尊重創作者咩事？
第二，教會要人整海報係因為態度西，好似老馮咁先俾人屌，樓主張圖好聲好氣，你咪係到偷換概念。
第三，個創作當然係你嘅，我亦都睇唔到有人"夾硬搶你創作"，你咁大個人，唔同意可以直接say no

伯母幾時得閒打返場友誼賽？
大家都冇錢落袋
不過我會落返credit 宣傳下伯母
問下架啫

你似支那狗多啲wo咁玻璃心，問你做唔做義工都話人當你係屎

乜義工有錢收

我唔接受，完

其實我就路過嘅姐，純粹睇唔明點解問你做唔做義工會俾人放唔尊重創作仲放上網批鬥，先好奇一問 咁就俾人追住嚟咬，仲莫名其妙變咗五毛

其實你話佢哋紅底，懷疑借搞慈善掠水所以狙擊，我覺得好合理，但你話佢哋唔尊重創作，我就真係睇唔透

真係好
有人幫手推post

咁都唔叫唔尊重創作？大佬人地出心出力自己design出黎嘅野你就咁一句話，嗱你比個design我去賣，頂多印埋你個名當免費宣傳，但係用你嘅作品所賺到嘅錢唔會比返你不得止仲當係我嘅收益
公平咩？

同777 一樣，係軟性奶共打手

個會長係咪收撚埋皮

最左邊係咪專家dickson d fd

有個中學師弟

個個個樣睇落骨骼精奇，心懷不軌，蠱蠱惑惑咁款

推到完年宵

"先生有無興趣係我哋機構做義工啊"

"我平時返工都有錢收，你而家叫我去幫你哋做白工？有無尊重過我，我覺得好唔公平囉"

其實個情況就好似慈善義賣，只不過而家唔係作者自發，而係由機構發起，邀請創作者加入咁解，咁你嘅邀請函發出去，唔鍾意做白工、三餐艱難嘅人拒絕，而嗰啲經濟寛裕啲、唔介意犠牲個人利益為慈善嘅人接受，就係咁簡單，有幾唔尊重？

上面係咪有相中人？
見你咁落力推po 佢地一定好多謝你

如果佢地一開始講明做善事
需要一D商品設計
有興趣+可以免費幫手麻煩聯絡我地
應該都無咩

但係佢而家講到好欣賞個店主
由佢地幫店主的創作夢變成現實
你邊位？
去廠訂貨邊個唔識 白痴的去淘寶都做到
而且交完design俾佢 仲要經過挑選
講到個店主好多好處咁 多撚謝

咪就係 明明就係想唔洗錢搵人做設計
最唔鍾意呢d人 明明利用緊人都仲可以美化自己 好虛偽

立心不良
仲自以為做左件好事

嘩 幾大支野呀 幫人實現夢想wor
唔收你幾十萬成本費都多謝人啦 仲跪謝皇恩浩蕩

扮乜嘢路過？冇人覆你都咁上心喺度做打手，你有份架？

話欣賞你都唔得 咁普通人要攞到年宵攤位又真係唔易，佢哋叫做可以畀到一個比較好嘅平台畀你，講到話將創作夢變成現實或者言重咗，但我唔覺得有幾唔尊重創作者，要大件事到放上網囉

我而家係純粹理性討論緊咩叫做尊重創作者，佢哋檔嘢搞成點wfc

我係打手真係會幫手同你哋推po，onlun79

究竟係真係尊唔尊重嘅問題？定錢嘅問題？平時見有job就仆住做爛市，而家見無錢收就自重身份，香港designer

人shaming你shaming學到咁柒
講到收錢係搶錢 免費俾你先應該咁
原型畢露啦檔主
一個人覆咁多想點 多想你推post先

成件事就係講緊班所謂大學生用語言偽術
美化自己唔想俾錢創作者
就想拎創作者既設計去用
仲要講到創作者好似要靠你先實現到夢想俾人識

個情況就好似話俾你聽
呀創作者其實如果我唔搵你呢
你實現夢想就好難架啦
記住喎你個設計要俾我揀過先
仲想收錢？為慈善而做架

個唔尊重嘅位係個濕尻組織pm啲創作者講呢堆野
講到好似創作者就好撚卑微
要靠你先抬得起頭咁
都唔知你喺到兜乜撚

個打手究竟up乜lun

有幾唔易呀檔主
萬兩二萬搞掂既野都以為自己巴q閉
仲要唔係普通人做到 繼續搞年宵果班全部都係商業奇才啦 on99

證據又冇又喺度鳩up，點做爛市法啊，睇過？

見到果班傻閪係度cosplay就好撚好笑，老豆老母咁辛苦供你上大學做埋啲咁嘅笨柒野

檔主嚇到縮埋個龜頭入底褲度啦
已經勝得咁樣衰仲要年年對著阿嬌d淫照打J
推到行年宵既巴打知呢檔野變態佬搞既

前js撚留名
估唔到會有搞鳩osa嘅一日

講到叫你做義工係搶錢咁，玻璃心到

呢段腦內演繹真係 ，巴打閱讀理解肯定5**

原來年宵俾到錢就租到，dse 3322就入到u，講完自己有無笑

原來真on9黎
人地都要賺錢食飯，三唔識七幫你做義工？唔係搶錢係乜？

仲有幫你班唐氏綜合症都叫義工？你幫助咗邊個呀？
自認弱智仔咪當幫下特殊人士囉

你唔好再柒落去啦，我搞過年宵架
遞紙拍賣就得，你以為有幾巴閉呀

"先生有無興趣係我哋機構做義工啊"

"我平時返工都有錢收，你而家叫我去幫你哋做白工？我係咪唔使賺錢食飯？你而家係搶我錢呀，我要放你上網批鬥你 "

先唔講街邊d義工有幾個真係幫人而唔係呃錢，
人地起碼有個good intention係度都叫扮下幫人。
呢班垃圾osa直程擺到明免費攞你design整出黎，賺到既錢就自己收。

幫到人就義工姐，呢d叫乞衣呀死蠢

咁關尊唔尊重創作者咩事，我一路都講緊你哋屌柒佢紅底借慈善掠水好合理，但我真係唔明佢張圖有幾唔尊重創作者

我呆咗一呆
你既意思係可以同時免費借作者創作掠水但又尊重緊個作者？

唔好理佢啦 屌

若果你係因為覺得佢借慈善掠水而借張圖做投名狀屌柒佢，我無意見。
而若果你係純粹因為佢叫你做義工（假設佢唔係紅底）就話佢唔尊重你，我就真係覺得好on9

你有認知障礙？
呢兩樣野可以拆開講咩？你借慈善掠水不得止仲免費要設計師幫你han皮係罪加一等，你以為用義工個名就可以過到骨？

同埋幫助有需要既人先叫做義工，幫助呢班妖人賺錢唔無得分係叫做奴隸

真係唔知邊個認真障礙

我以家講緊嘅係真心覺得叫designer做義工係唔尊重嗰班人，即係就算係本土派、或者真慈善組織用同一張圖，照樣會係網上屌柒佢嗰班人，你明唔明？

你成個post都係幫緊班垃圾osa兜，又話租年宵檔位唔簡單又盛，突然又轉胎話幫班ngo講？咁樣打自己靶都有？

我懷疑成個po根本無人理解/嘗試我講乜

右四勉強可以食用

我前幾個reply已經講咗我純粹討論緊（叫designer做義工）呢個行為本身，就算件事係發生係任何其他組織身上我一樣會咁講，你覺得我幫Osa兜係你自己諗多咗

BTW年宵檔真係易租？我見年年新聞啲檔主都講到租到係好好彩咁

你去問班日日叫春同行做爛市嘅designer啦

阿哥
你要人地嘅服務俾錢人好應該
仲要而家好聽啲就叫做搞慈善
實際就係做緊生意
你拎創作者嘅設計賣俾人
唔想俾錢
又要懶係好人咁話幫你實現夢想
懶係高高在上
串尻啲創作者無撚人識

要人地嘅服務唔俾錢
叫人做義工都已經傻尻黎
你叫人做義工會唔會單單打打話人地無人識

補充一句：一開始冇話係慈善

好心班打手唔好用義工美化自己，你檔野係用黎揾錢，即係想唔出糧但揾人幫你打工，義工？我一定盡我所能叫 friend 唔幫襯你地

佢唔賣俾人點攞錢做慈善用途
至於實現夢想係講重咗，但我又唔覺得佢有心串創作者無人識，比較似係學生哥唔識講嘢，想sell自己個活動結果講多咗，係衰但未至於要咁樣批鬥法，見到你哋咁大反應，我不期然諗返起屌洪永城篇文貶低護士嗰班人

咁關鍵嘅一點點解成個post都無人講過

不過諗深一層，既然咁多人駁我都無人講過呢點，即係呢一點係你哋眼中都唔係關鍵，正正證明咗我所講嘅嘢

on9仔一開post已經有link，入面講左
你唔睇關我尻事

全部都好撚樣衰

我錯，無碌落去睇睇埋佢哋係fb個回應，發現確實係抵屌，但抵屌嘅係佢哋嘅行文語氣，"叫designer做義工"呢個行為本身係無問題

見到佢地加左塊自製 hand held board，大大隻字寫住「支持學生自家設計」放係檔口。
唔知有無換過 Product
但俾人鬧到咁都仲要死撐真係無眼睇

無恥

比人覺得係自己製作

識其中一個

Last 2 days

幫人賺錢呢份義工真係有意義啦
其實你咁講得出口
咪同早幾年有個師奶r個攝影師免費幫bb派對影相，再比like一樣囉
咁樣問出黎只係顯得on9無知，唔知醜好羞家姐
個攝影師都拒絕咗嫁，都可以笑9個師奶唔尊重攝影行業，無衝突嫁啵

artist 都要食飯FB page:

【創作有價 售賣應付授權費】

最近，陸續有多名各界的創作人收到某個學生組織的PM，
以「落Credit」和「為你提供宣傳平台」為名，
希望創作人無償提供他們的創作品讓組織製作產品，
於年宵攤檔售賣。他們聲稱該組織為非牟利團體，收入會用作捐款。

小編寫這個post是希望作出提點，因為這個學生組織這樣做是正在破壞創作授權市場的文化。即使所得收入是用作慈善，但這做法無疑是將創作視為無需要用金錢換取的東西，難道你們製作產品、印刷傳單之類全都不用付成本費嗎？為甚麼你們可以覺得創作者的錢可以省呢？想要獲得創作者授權使用其創作發售，是需要付出授權費的，希望這個學生組織可以收回計劃，重新檢討，並對發過PM的創作人致歉。

幫人賺錢嘅義工梗係屌到佢仆街啦，但而家我係講緊班所謂designer連慈善性質嘅義工都話唔得呢下on9，你明唔明？

邀請醫生幫人義診係咪又係唔尊重？當醫術做不需用金錢換取的東西？
邀請律師免費幫窮人打官司，係咪又係唔尊重？當打官司係不需用金錢換取的東西？
點解其他工種就做得，叫創作者做慈善性質嘅義工就講到沾污咗你高貴嘅雙手咁？到底係邊個睇唔起人？

一開始張圖邊有話做慈善
話做慈善明顯係比人圍插之後先黎兜既藉口

即使所得收入是用作慈善，但這做法無疑是將創作視為無需要用金錢換取的東西，難道你們製作產品、印刷傳單之類全都不用付成本費嗎？為甚麼你們可以覺得創作者的錢可以省呢？

It has already been 4 days into the Chinese New Year Fair week. We are grateful to have the Department of Marketing of the City University of Hong Kong at our backs. CityU has provided tremendous support to our Youth Entrepreneurship Empowerment Programme Business Flyer 2018 - both in the financial sense, and in retail trainings and business strategies - to realise these festive stalls full of original student-designed products.

Tomorrow will be the long-awaited Valentines' Day. Be sure to check out our stalls at the Victoria Park, booth number 260-261, to grab a Valentines' Day special while it lasts!

ShittyU

林早逝d親戚

傑出學生？！邊撚度呀屌你老母

劉鳴煒真係一個廢柴二世祖
搞埋啲垃圾組織圍威喂
抵佢俾後母搶一半身家

last day

最後一晚